% !TeX spellcheck = de-DE

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Als Basis diente die Vorlage der FH Erfurt
%-------------------------------------------------------------------------------

%--------------------------------------
%   Header
%--------------------------------------
\documentclass[
		abstractoff,
		appendixprefix=true,
		a4paper,					% Papierformat A4
		10pt,						% Schriftgröße 10pt
		headings=normal,			% kleinere Überschriften verwenden
		chapterprefix=false,		% Einfügen von "Anhang" bzw. "Kapitel" in Überschrift
		oneside,
		openright,					% einseitiges Layout
		titlepage,					% Titleseite verwenden
		listof=totoc,				% alle Listen in das Inhaltsverzeichnis
		headsepline,				% Trennlinie zum Seitenkopf Bereich headings
		plainheadsepline,			% Trennlinie zum Seitenkopf Bereich Plain
		bibliography=totoc,			% das Literaturverzeichnis in den TOC
		parskip=half-,				% Abstand nach Absatz
		numbers=noenddot			% damit hinter der letzten Ziffer kein Punkt steht (Kapitelnummerierung)
	]{scrreprt}						% verwende KOMA-Report

%--------------------------------------
%   Silence
%--------------------------------------
\usepackage{silence}
\WarningFilter{biblatex}{File 'ngerman-iso.lbx'}
\WarningFilter{biblatex}{'\mainlang' is deprecated}

%--------------------------------------
%   Assorted Packages
%--------------------------------------
\usepackage[ngerman]{babel}														% Babel-System
\usepackage[left=4cm, right=3cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm]{geometry}				% Seitenränder
\usepackage{array}																% erweiterte Tabelleneigenschaften
\usepackage{graphicx}															% Grafiken
\usepackage{subfigure}															% Grafiken nebeneinander mit (a) und (b)
\usepackage{datetime}

%--------------------------------------
%   Fonts
%--------------------------------------
\usepackage{fontspec}
% \setmainfont{Garamond}
% \setsansfont{Open Sans}
% \setmonofont{Courier New}
% \newfontfamily\couriernew{Courier New}

\newfontface\lserif{Liberation Serif}

%--------------------------------------
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}		% 1,5 facher zeilen bastand aber nur im text nicht in Fußnoten oder verzeichnissen
\usepackage{amssymb}						% Mathesymbole
\usepackage{amsfonts}						% mathematische Schriftarten
\usepackage{amsmath}						% Mathepaket
\usepackage{cancel}							% Durchstreichungen wie beim kürzen
\usepackage{mathcomp}						% weitere Symbole
\usepackage{scrhack}						% verbessert einige Fremdklassen in Zusammenspiel mit KomaScript
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\usepackage[ngerman]{translator}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{booktabs}						% Für schönere Tabellen
\usepackage{wrapfig}						% Für von Text umrahmte Abbildungen
\usepackage{csquotes}
\usepackage[pdf]{graphviz}

\usepackage{tikz}							% Für selbsterstellte Graphiken
\usetikzlibrary{arrows, positioning, automata, trees}
\tikzset{
	% ->, % makes the edges directed
	% >=stealth', % makes the arrow heads bold
	% node distance=2.5cm, % specifies the minimum distance between two nodes. Change if necessary.
	every state/.style={thick, fill=yellow!20}, % sets the properties for each ’state’ node
	initial text=$ $, % sets the text that appears on the start arrow
	}
% \tikzstyle{every picture}+=[font=\couriernew]

% Package "biblatex-iso690" is required for `bibstyle`.
\usepackage[backend=biber, citestyle=alphabetic, bibstyle=iso-authoryear, abbreviate=true, block=none]{biblatex}
\addbibresource{./bib/sources.bib}

% ------------------------------------------------------------------------------
% https://texwelt.de/fragen/16101/biblatex-kombination-bibstyleauthoryear-und-citestylealphabetic

% begin: excerpt from `alphabetic.bbx'
\DeclareFieldFormat{labelalphawidth}{\mkbibbrackets{#1}}

\defbibenvironment{bibliography}
	{\list
		{\printtext[labelalphawidth]{%
			\printfield{prefixnumber}%
			\printfield{labelalpha}%
			\printfield{extraalpha}}}
		{\setlength{\labelwidth}{\labelalphawidth}%
			\setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
			\setlength{\labelsep}{\biblabelsep}%
			\addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
			\setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
			\setlength{\parsep}{\bibparsep}}%
		\renewcommand*{\makelabel}[1]{##1\hss}}
	{\endlist}
	{\item}
% end: excerpt from `alphabetic.bbx'

% ------------------------------------------------------------------------------
% https://tex.stackexchange.com/questions/124473/is-there-a-biblatex-equivalent-for-the-bibtex-style-alphadin-for-the-din-1505

% % Use cite/entry key as fallback label
% \DeclareLabelalphaTemplate{
%   \labelelement{
%     \field[final]{shorthand}
%     \field{label}
%     \field[strwidth=3,strside=left,ifnames=1]{labelname}
%     \field[strwidth=1,strside=left]{labelname}
%     \field[final,strwidth=3]{citekey}
%   }
%   \labelelement{
%     \field[strwidth=2,strside=right]{year}
%   }
% }

% % Add labels to bibliography - taken from alphabetic.bbx
% \DeclareFieldFormat{labelalphawidth}{\mkbibbrackets{#1}}
% \defbibenvironment{bibliography}
%   {\list
%      {\printtext[labelalphawidth]{%
%         \printfield{prefixnumber}%
%         \printfield{labelalpha}%
%         \printfield{extraalpha}}}
%      {\setlength{\labelwidth}{\labelalphawidth}%
%       \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
%       \setlength{\labelsep}{\biblabelsep}%
%       \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
%       \setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
%       \setlength{\parsep}{\bibparsep}}%
%       \renewcommand*{\makelabel}[1]{##1\hss}}
%   {\endlist}
%   {\item}

%--------------------------------------
%   Metainformation
%--------------------------------------
\newdate{docdate}{31}{08}{2021}

\newcommand{\art}{Projekt (Backend)}
\newcommand{\titel}{Workflow-System für IT-Projekte und Abschlussarbeiten}
% \newcommand{\untertitel}{X}
\newcommand{\autor}{Stefan Woyde}
\newcommand{\registriernr}{Nr. AI-2021-BA-010}
\newcommand{\hochschule}{Fachhochschule Erfurt}
\newcommand{\fachgebiet}{Angewandte Informatik}
% \newcommand{\erstgutachter}{}
% \newcommand{\zweitgutachter}{}
\newcommand{\datum}{\displaydate{docdate}} % \today gibt heutiges Datum aus, oder klassisch durch Abgabedatum zu ersetzen
\newcommand{\keywords}{Parsing, Rercursive-Descent-Parsing, Code-Analyse}
\newcommand{\ort}{Erfurt}


%--------------------------------------
%   PDF Lesezeichen und Hyperlinks
%--------------------------------------
\usepackage[
	pdfauthor={\autor},
	pdftitle={{\titel}},% { - }\untertitel}},
	pdfsubject={{\titel}},% { - }\untertitel}},
	pdfkeywords={\keywords},
	pdfpagelabels = {true},
	pdfstartview = {FitV},
	colorlinks = {true},
	linkcolor = {black},
	citecolor = {black},
	urlcolor = {blue},
	bookmarksopen = {true},
	bookmarksopenlevel = {3},
	bookmarksnumbered = {true},
	plainpages = {false},
	hypertexnames = {false}
]{hyperref}
%\usepackage[acronym,toc]{glossaries}


%--------------------------------------
%   Kopf- & Fußzeile 
%--------------------------------------
\usepackage[automark,plainheadsepline,headsepline,autooneside]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setheadsepline{.4pt}                                   %Separate Linie im Kopf
\clearpairofpagestyles                                  %Kopf und Fusszeile löschen
\ihead[\hochschule]{\hochschule}                        % im Kopf -> links
\ohead[\fachgebiet]{\fachgebiet}                        % im Kopf -> rechts
\cfoot[\pagemark]{\pagemark}                            % Seitenzahl
\renewcommand*{\headfont}{\upshape\sffamily\scriptsize} % Schrift Kopfzeile
\renewcommand*{\footfont}{\normalfont\sffamily\small}   % Schrift Fußzeile


%--------------------------------------
%   Quellcode-Listing Einstellungen
%   ftp://ftp.tu-chemnitz.de/pub/tex/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
%--------------------------------------

\usepackage{xcolor,listings}                %bindet das Paket Listings ein
\definecolor{comment}{rgb}{.15,.4,.15}     % hellgruen
\definecolor{keywd1}{rgb}{.15,.15,.6}      % dunkelblau
\definecolor{keywd2}{rgb}{.35,.5,.55}      % hellblau
\definecolor{string}{rgb}{.5,.15,.15}      % dunkelrot
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

\input{config/lang.tex}

%\renewcommand{\lstlistingname}{Quellcodeausschnitt}
%\renewcommand{\lstlistlistingname}{Quellcodeausschnittsverzeichnis}

%----------Worttrennung-----------
%---Latex trennt eigentlich recht gut, aber Fremdwörter o.ä. manchmal nicht, daher kann man Latex das Trennen einzelner Wörter beibringen, z.B.:
%\hyphenation{Ein-gangs-pro-zess}
%\hyphenation{Aus-gangs-pro-zess}
%\hyphenation{Web-client}
%\hyphenation{DMS-Web-client}
\makeindex
%--------------------------------------
%   Dokumentenbeginn
%--------------------------------------
\begin{document}

%--------------------------------------
%   Titelseite
%--------------------------------------
\begin{titlepage}
	\pdfbookmark[-1]{\titel}{Marke}					%Titel wird bei Lesezeichen angezeigt

	\titlehead{
		\begin{flushright}
			\includegraphics[width=0.45\textwidth]{../images/Logo_Informatik.pdf}
		\end{flushright}
	}
	\subject{\art \\ für Mobile Computing 1}%\\ \large{\mdseries{\registriernr}}}	 % Art der Arbeit
	\title{\Huge\titel}                          					% Titel der Arbeit
	% \subtitle{\Large\untertitel\\[5em]}										% ggf. Untertitel
	\author{\textbf{\autor}}                           		% Verfasser
	\date{Abgabedatum: \datum}                            % Datum
	% \publishers{\erstgutachter \\ \zweitgutachter} 				% Betreuer
	\maketitle                                
\end{titlepage}

%--------------------------------------
%   Seitennummerierung
%--------------------------------------
\pagenumbering{Roman}

%--------------------------------------
%   Abstract und Kurzfassung
%--------------------------------------
% \input{chapters/0-abstract}

%--------------------------------------
%   Inhalts-, Abbildungs-, Tabellenverzeichnis
%--------------------------------------
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{tocanc}
\tableofcontents						% Inhalt
% \listoffigures							% Abbildungen
% \listoftables							% Tabellen
% \lstlistoflistings						% Listings
\cleardoublepage

%--------------------------------------
%   Zähler für römische Nummerierung
%--------------------------------------
\newcounter{exterior}
\setcounter{exterior}{\value{page}}

\pagenumbering{arabic}
%\include{chapters/glossary}
%\makeglossaries


%--------------------------------------
%   Einfügen der Kapitel
%--------------------------------------

\newcommand{\Csharp}{C{\lserif\#}}

\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}
\begin{onehalfspace}
\input{chapters/1-intro}
\input{chapters/2-reqs}
\input{chapters/3-impl}
\end{onehalfspace}


%--------------------------------------
%   Seitennummerierung - Römisch
%--------------------------------------
\clearpage
\pagenumbering{Roman}
\setcounter{page}{\value{exterior}}

%--------------------------------------
%   Literaturverzeichnis mit BiBTeX
%--------------------------------------
\nocite{*} % alle Bib-Eintärge listen

% \printbibliography[title={Quellenverzeichnis}]
\clearpage
%\glsaddall
%\printglossaries
%--------------------------------------
%   Anhang
%--------------------------------------
\addcontentsline{toc}{chapter}{\appendixname}
% \begin{appendix}
\appendix
	% \chapter{Skripte}
%	\lstinputlisting[caption={Converterprogramm von alten zu neuen Konfigurationsdateien},label=app:conv]{Quellen/env2imp.java}
%	\lstinputlisting[language=ANT,caption={Angepastes Ant-Buildskript},label=app:antinstall]{Quellen/build.xml}
%	\lstinputlisting[caption={Batchdatei zum Automatischen Verteilen},language=command.com,label=app:batchjenkins]{Quellen/depoly_DMSCore.bat}
	% \chapter{Konfigurationen}
%	\lstinputlisting[caption={Alte Konfiguration},label=konf:oldkonf]{Quellen/Environment.properties}
%	\lstinputlisting[caption={Importdatei mit den Werten der alten Konfigurationsdatei},language=XML,label=konf:xmlfuerdms]{Quellen/out.xml}

	\chapter{Source Code}
	% Verweis aufs Repository...
	Der Source Code ist auf GitLab verfügbar \\ (\url{https://gitlab.com/Wude/project-registration}).
	
	% Zu spät dafür:
	% Die darin enthaltene Datei \enquote{\texttt{README.md}} erklärt die Struktur des Projekts und seine Verwendung.

	% Zu einigen in diesem Dokument dargestellten, Listings liegt ebenfalls eine Datei mit dem Source Code vor.

% \end{appendix}
\clearpage

%--------------------------------------
%   Selbststndigkeitserklrung
%--------------------------------------
% \addchap{Selbstständigkeitserklärung}
% Ich, \autor, versichere hiermit, dass ich die vorliegende \art{} mit dem Thema

% \begin{quote}
% \textit{\titel} %\textit{\untertitel}
% \end{quote}

% selbstständig und nur unter Verwendung der angegebenen Quellen und Hilfsmittel angefertigt habe.

% \begin{flushright}
% \ort, \datum
% \end{flushright}
% \small{\autor}

%--------------------------------------
%   Dokumentenende
%--------------------------------------
\end{document}
